美少數黨領袖佩洛西：三子入獄「撼動世界的良心」 中國違兩制承諾

美國國會眾議院少數黨領袖佩洛西（Nancy Pelosi）發表聲明回應「雙學三子」被改判入獄事件，指裁決是中國違背「一國兩制」承諾的最新證據，並形容昨日是「民主黑暗的一日」（dark day for democracy）。

涉及三年前926公民廣場案的「雙學三子」，香港眾志主席羅冠聰、秘書長黃之鋒及學聯前秘書長周永康，昨日分別被判囚 6 至 8 個月，即時收監。

繼美國眾議院議員Chris Smith及佛羅里達州聯邦參議員魯比奧（Marco Antonio Rubio），發表聯合聲明回應裁決之後，美國國會眾議院少數黨領袖、民主黨籍眾議員佩洛西（Nancy Pelosi）亦發表聲明跟進事件。

法院的裁決使爭取普選的民主抗爭者未來五年無法參與競選，佩洛西批評是以「不公義和卑劣」的手段阻止香港人對民主的追求。她認為法院的決定「過份」（egregious），三子入獄「撼動世界的良心（shock the conscience of the world）」。裁決不但侵犯香港本有的自由和民主價值，更是中國違背「一國兩制」承諾的最新證據，應該受到國際社會的譴責。她重申美國道德上有責任就不公義事件發聲，即使與華有貿易來往，亦不應因此而噤若寒蟬。

佩洛西又指，雨傘運動之後，中國加強鎮壓人權的力度，破壞港人自由，但民主運動將會繼續發展，而且會愈來愈壯大。在「民主黑暗的一日」（dark day for democracy），她向三子和支持自由的香港人送上支持，「任何壓迫和恐嚇都不會打擊人們追求普選、自由和公義的夢想」。

邊撚個❓

五毛又想屌人齋講唔做，想散播灰心信訊

人地講又屌唔講又屌

唔好中計

嚇兩嚇中國口交部又要出嚟

齋講唔做邊夠中國政府嚟
印度踩晒入嚟都係齋口交

最後通牒
最最後通牒
最最最最後通牒
最最最最最後通牒
最最最最最最後通牒

美軍來了我帶路

支那五毛先豬一仗

外交部駐港公署斥李卓人裡通外國挾洋自重

支聯會秘書李卓人早前在社交網站展示美國國會及行政當局中國委員會未公布的聲明，宣稱美國國會在黃之鋒等三人被判入獄後，將重新檢視美國法例賦與香港的特殊關係。外交部駐港特派員公署發表聲明，表示強烈不滿和堅決反對，批評外國勢力與香港反中亂港勢力互相勾結，粗暴干預香港司法獨立，蓄意破壞香港繁榮穩定。

公署強調，絕不允許任何外國政府、機構和個人，以任何形式干涉中國內政和香港事務，要求美國政府遵守國際關係基本準則，反對並制止有關議員的反華亂港言行，亦希望香港社會認清和抵制李卓人之流，裡通外國、挾洋自重、反中亂港的圖謀和行徑。

唔止，仲有d同口外部口徑一致添，話咩影響司法獨立喎

你香港D狗官Serve屎出黎唔通美國佬又照食咩

連唔幫襯你都唔得呀???

熱狗，本土派又做到野

司法獨立個閪咩而家

之前話考慮制裁班官，凍結資產拒絕入境，係咪真呀

屌

心動不如行動啦

美國政客屌少一日侵，屌多幾下支那就好好

佩洛西好大波

Pelosi 從政以黎第一次講下人話！